英國留學女孩一封公開信 要求譚德塞道歉：台灣可以溫柔反擊

8日的世界衛生組織例行記者會上，秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）公開痛斥台灣近3個月以來不斷對他人身攻擊、種族歧視，更直指台灣外交部知情卻不阻止，一番指控引發外界抨擊。對此，一名留學英國的台灣女留學生林薇（Vivi Lin）在YouTube上傳一段影片，要求譚德塞必須為他的不實指控，向台灣和台灣全體人民道歉。

林薇是一名遠赴英國念傳染病學的留學生，她聽到譚德塞於記者會上的不實指控後，深感錯愕及失望，因此錄製這封公開信影片回應譚德塞，「身為一名在台灣及英國多個醫衛非政府組織服務的學生，我可以肯定地說，台灣官方從未針對您及非洲人民，做出任何基於種族、文化或膚色的負面評論。」

她提到，現在網路上有許多要求譚德塞辭去世衛秘書長職務的連署，但這些要求，都並非基於他的種族、膚色，或是針對非洲人民的歧視。同時台灣一直以來都非常努力地在為國際社會的醫衛做出貢獻，也始終希望能在這場全球傳染病戰役中，與世界站在一起。即便台灣被世衛排除在外，也從未放棄貢獻一己之力。

林薇接著說明，台灣在這次防疫上的成果，世界是有目共睹的，而當台灣有額外資源時也不吝於分享給友邦或世界上正在受到疫情影響的其他國家。然而譚德塞怎能用簡單幾句謬誤的不實指控，不負責任地污衊、醜化世界對台灣的印象呢？針對過去2天，世衛舉辦了以「疫情假資訊」為題的線上研討會，諷刺的是，世衛秘書長卻帶頭，用不實資訊指控台灣。

最後林薇表示，她一直相信，健康是所有人皆擁有的基本人權，沒有人應被排除在外，也是世衛堅守的核心價值。台灣是一個相信進步價值的國家，台灣人民更是始終尊重多元、擁抱多元，從未因為譚德塞的種族、文化或膚色而提出質疑，因此要求譚德塞能對8日說出的不實指控道歉！同時她也呼籲大家，對於不實指控可以生氣，但切記不可用歧視性與挑釁的語言，反而讓有心人有機會將我們引入圈套，不忘我們堅守的進步價值與尊重多元，「台灣可以溫柔的反擊」。

大家記住尊重啲 唔好又衰鹹濕

推

我好想同樓主瘋狂做愛

唔好話台灣人
我香港人尋晚聽直播都聽到眼火爆

順便唔該簽名要求譚德塞下台：

台灣喺英文嘅領導下，先係送中事件上贏林鄭九條街，之後係武肺事件上贏盡國際聲譽

簽埋連署先啦 乖

推！大方得體 英文又好
好想做台灣人

記住唔該 CLS 推推推